<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<panorama appversion="6.0.4" apprev="17319" id="node1">
  <input levelbias="0.400" levelingroll="0" leveltileurl="tiles/node1/cf_%c/l_%l/c_%x/tile_%y.jpg" levelingpitch="0" levelbiashidpi="1.000" leveltilesize="510" overlap="1" height="1728" width="1728">
    <level predecode="0" preload="0" height="1728" width="1728"/>
    <level predecode="0" preload="0" height="864" width="864"/>
    <level predecode="1" preload="1" height="432" width="432"/>
    <preview color="0x808080" strip="1"/>
  </input>
  <view pannorth="350" fovmode="0">
    <start fov="70" tilt="-6.06334" projection="4" pan="-7.88294"/>
    <flyin fov="170" tilt="-90" projection="9" pan="0"/>
    <min fovpixel="2" tilt="-90" pan="0"/>
    <max fov="120" tilt="90" fovfisheye="360" scaletofit="1" fovstereographic="270" pan="360"/>
  </view>
  <userdata source="" tags="Madv360" author="" datetime="05.13.2019 6:35 AM" info="" comment="" copyright="" longitude="" customnodeid="" title="" description="" latitude=""/>
  <hotspots wordwrap="1" height="20" width="180">
    <label textcolor="0x000000" border="1" background="1" textalpha="1" wordwrap="1" borderradius="1" backgroundcolor="0xffffff" bordercolor="0x000000" enabled="1" backgroundalpha="1" height="20" width="180" borderalpha="1"/>
    <polystyle mode="0" backgroundcolor="0x0000ff" bordercolor="0x0000ff" handcursor="1" backgroundalpha="0.25098" borderalpha="1"/>
    <hotspot id="Point01" target="" url="" skinid="ht_info" tilt="5.54" title="Информация" pan="-0.48" description="Почти 70 лет назад для установки памятника Ф. Э. Дзержинскому было выбрано неслучайное место. В 1919 году рядом с парком в братской могиле захоронили коммунаров-чекистов, героически павших при защите города в трудные годы становления молодого советского государства. Последние работы по обустройству сквера проводились в 1987 году. За несколько десятков лет плитка износилась, вся отделка утратила свой изначальный внешний вид. Инициативу обновления сквера, с которой выступило управление Комитета государственной безопасности Республики Беларусь по Гомельской области, поддержало руководство Гомельского горисполкома. И к юбилею исторического деятеля, в преддверии празднования Дня города силами городских мероприятий в сквере была проведена реконструкция.       - По инициативе Дзержинского после Гражданской войны создавались учреждения для беспризорных детей, которых было тогда очень много, - в митинге принял участие председатель Гомельского горисполкома Пётр Кириченко. – Ребята не просто были ограждены от преступности, из них выросли тысячи достойных граждан. Это был честный, принципиальный, решительный человек.   Ежегодно в сквере имени Ф. Э. Дзержинского проводится посвящение сотрудников органов госбезопасности. Здесь молодым офицерам вручают удостоверения и табельное оружие. "/>
    <hotspot id="Point02" target="" url="" skinid="ht_info" tilt="5.39" title="Information" pan="-12.74" description="Almost 70 years ago, a non-random place was chosen for the installation of the monument to F. E. Dzerzhinsky. In 1919, near the Park in a mass grave were buried Communards-chekists, heroically fallen in the defense of the city in the difficult years of the formation of the young Soviet state. The last works on arrangement of the square were carried out in 1987. For several decades, the tile was worn out, the whole finish has lost its original appearance. The initiative of renovation of the Park, which was made by the office of the state security Committee of the Republic of Belarus in the Gomel region, was supported by the leadership of the Gomel city Executive Committee. And on the anniversary of the historical figure, on the eve of the celebration of the City day by the city events in the Park was reconstructed.       - At the initiative of Dzerzhinsky after the Civil war created institutions for street children, which was then very much - the meeting was attended by the Chairman of the Gomel city Executive Committee Peter Kirichenko. – Children not simply were protected from crime, from them thousands of worthy citizens grew. He was an honest, principled, determined man.   Every year in the square named after F. Dzerzhinsky held a dedication of the employees of the security organs. Here young officers are handed certificates and service weapons."/>
  </hotspots>
  <media/>
  <transition blendcolor="0x000000" type="crossdissolve" softedge="0" zoomspeed="2" zoomin="0" enabled="1" zoomfov="20" zoomoutpause="1" zoomout="0" blendtime="1"/>
  <animation useinautorotation="0" syncanimationwithvideo="0" animsequence="Animation01"/>
  <control lockedmouse="0" dblclickfullscreen="0" simulatemass="1" invertwheel="0" lockedwheel="0" speedwheel="1" contextfullscreen="1" lockedkeyboard="0" lockedkeyboardzoom="0" sensitivity="8" rubberband="0" hideabout="0" invertcontrol="1" contextprojections="0"/>
</panorama>
